個案顯示可能存在病徵不明顯的病人 或會出現本地廣泛傳播

衛生防護中心不排除第12宗確診個案屬本地感染

本港至今有13宗新型冠狀病毒確診個案。衛生防護中心傳染病處主任張竹君表示，第12宗個案由於不能排除屬本地感染，較令人擔心。她指，病人發病前14日內到過廣東順德，但在發病一周前都留在本港，活動範圍主要是青衣長康邨家中，或到附近的街市買餸，曾與家人親屬吃過兩餐團年飯，醫管局追蹤未發現病人家屬曾到過湖北。張竹君指，個案顯示本港社區可能存在病徵不太明顯的病人，如果愈來愈多類似情況，可能會出現本地廣泛傳播，目前希望透過隔離密切接觸者，拖慢或阻止這個情況發生。

張竹君又指，因應這宗個案，醫管局擴大為所有肺炎病人測試，但未必所有被化驗病人都有隔離。她又指，單靠戴口罩未必能完全防範新病毒，呼籲市民勤洗手。另外，醫管局表示，13名確診患者，全部在瑪嘉烈醫院隔離，10人情況穩定，3人嚴重，要供氧協助呼吸，其中兩人在深切治療部留醫